import { Question } from './game';
export const questionsTechnology:Question[] = [
    {
      id: 1,
      question: "O que significa a sigla 'URL'?",
      correct_answer: "Uniform Resource Locator",
      incorrect_answers: ["Universal Resource Locator", "Unified Resource Link", "Universal Reference Link"]
    },
    {
      id: 2,
      question: "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus computadores?",
      correct_answer: "macOS",
      incorrect_answers: ["Windows", "Linux", "iOS"]
    },
    {
      id: 3,
      question: "O que é a inteligência artificial?",
      correct_answer: "Um campo da ciência da computação que se concentra na criação de sistemas que podem realizar tarefas que normalmente requerem inteligência humana.",
      incorrect_answers: ["Um software de edição de imagens", "Uma linguagem de programação", "Um tipo de hardware de computador"]
    },
    {
      id: 4,
      question: "Qual é o navegador da web mais usado no mundo?",
      correct_answer: "Google Chrome",
      incorrect_answers: ["Mozilla Firefox", "Microsoft Edge", "Safari"]
    },
    {
      id: 5,
      question: "O que significa a sigla 'HTML'?",
      correct_answer: "Hypertext Markup Language",
      incorrect_answers: ["Hyperlink Text Management Language", "High-Tech Multimedia Language", "Human-Technology Modeling Language"]
    },
    {
      id: 6,
      question: "Qual é o termo usado para se referir ao armazenamento de dados online?",
      correct_answer: "Armazenamento em Nuvem",
      incorrect_answers: ["Backup Local", "Armazenamento Físico", "Memória Flash"]
    },
    {
      id: 7,
      question: "Qual é o nome da linguagem de programação amplamente usada para desenvolvimento web?",
      correct_answer: "JavaScript",
      incorrect_answers: ["Python", "C++", "Java"]
    },
    {
      id: 8,
      question: "O que significa a sigla 'CPU'?",
      correct_answer: "Central Processing Unit",
      incorrect_answers: ["Computer Processor Unit", "Central Program Unit", "Control and Processing Unit"]
    },
    {
      id: 9,
      question: "Qual é o termo para uma rede de computadores que se estende por uma grande área geográfica?",
      correct_answer: "WAN (Wide Area Network)",
      incorrect_answers: ["LAN (Local Area Network)", "MAN (Metropolitan Area Network)", "PAN (Personal Area Network)"]
    },
    {
      id: 10,
      question: "Qual é o sistema operacional móvel desenvolvido pelo Google?",
      correct_answer: "Android",
      incorrect_answers: ["iOS", "Windows Phone", "BlackBerry OS"]
    },
    {
      id: 11,
      question: "Qual é o nome do fundador da Microsoft?",
      correct_answer: "Bill Gates",
      incorrect_answers: ["Steve Jobs", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"]
    },
    {
      id: 12,
      question: "O que é um 'firewall' em termos de segurança de computadores?",
      correct_answer: "Uma barreira de segurança que controla o tráfego de rede entre uma rede privada e a internet.",
      incorrect_answers: ["Um programa de antivírus", "Um tipo de software de edição de vídeo", "Um dispositivo de armazenamento externo"]
    },
    {
      id: 13,
      question: "Qual é o nome da primeira linguagem de programação de alto nível?",
      correct_answer: "Fortran",
      incorrect_answers: ["COBOL", "BASIC", "C++"]
    },
    {
      id: 14,
      question: "Qual é o termo usado para descrever a prática de enviar e-mails falsificados para obter informações confidenciais?",
      correct_answer: "Phishing",
      incorrect_answers: ["Malware", "Spyware", "Hacking"]
    },
    {
      id: 15,
      question: "O que significa a sigla 'VPN'?",
      correct_answer: "Virtual Private Network",
      incorrect_answers: ["Very Private Network", "Virtual Personal Network", "Virtual Protection Network"]
    },
    {
        id: 16,
        question: "O que é a sigla 'CPU' em termos de tecnologia?",
        correct_answer: "Unidade Central de Processamento",
        incorrect_answers: ["Unidade de Controle de Programa", "Central de Processamento de Unidade", "Computação Pessoal Universal"]
      },
      {
        id: 17,
        question: "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus computadores?",
        correct_answer: "macOS",
        incorrect_answers: ["Windows", "Linux", "iOS"]
      },
      {
        id: 18,
        question: "O que significa a sigla 'URL' na internet?",
        correct_answer: "Localizador Uniforme de Recursos",
        incorrect_answers: ["União de Redes Locais", "Universal de Recursos Locais", "Unidade de Rede Local"]
      },
      {
        id: 19,
        question: "Qual é o nome do assistente virtual da Amazon?",
        correct_answer: "Alexa",
        incorrect_answers: ["Siri", "Cortana", "Google Assistant"]
      },
      {
        id: 20,
        question: "Quem é frequentemente considerado o fundador da Microsoft?",
        correct_answer: "Bill Gates",
        incorrect_answers: ["Steve Jobs", "Jeff Bezos", "Elon Musk"]
      },
      {
        id: 21,
        question: "O que significa 'HTML' na criação de páginas da web?",
        correct_answer: "Linguagem de Marcação de Hipertexto",
        incorrect_answers: ["Linguagem de Programação de Texto Hiperlink", "Linguagem de Hipertexto e Marcadores", "Linguagem de Texto e Marcadores de Hiperlink"]
      },
      {
        id: 22,
        question: "Qual é o nome do protocolo de transferência de arquivos usado para baixar arquivos da internet?",
        correct_answer: "FTP",
        incorrect_answers: ["HTTP", "SMTP", "TCP/IP"]
      },
      {
        id:23,
        question: "O que significa a sigla 'Wi-Fi' em redes sem fio?",
        correct_answer: "Wireless Fidelity",
        incorrect_answers: ["Worldwide Interconnection of Fidelity", "Web Interface for Interconnection", "Wireless Internet Finder"]
      },
      {
        id: 24,
        question: "Qual é o termo usado para se referir a um programa malicioso que se espalha por anexos de email?",
        correct_answer: "Vírus",
        incorrect_answers: ["Malware", "Trojan", "Worm"]
      },
      {
        id: 25,
        question: "O que é a 'nuvem' na computação?",
        correct_answer: "Armazenamento e processamento de dados em servidores remotos",
        incorrect_answers: ["Um software de edição de imagens", "Um tipo de código de programação", "Um dispositivo de armazenamento externo"]
      },
      {
        id: 26,
        question: "Qual é o sistema operacional móvel desenvolvido pelo Google?",
        correct_answer: "Android",
        incorrect_answers: ["iOS", "Windows Phone", "BlackBerry OS"]
      },
      {
        id: 27,
        question: "Qual é o nome do primeiro navegador de internet desenvolvido por Tim Berners-Lee?",
        correct_answer: "WorldWideWeb (W3)",
        incorrect_answers: ["Netscape Navigator", "Internet Explorer", "Mozilla Firefox"]
      },
      {
        id: 28,
        question: "Qual é a linguagem de programação amplamente usada para desenvolvimento web?",
        correct_answer: "JavaScript",
        incorrect_answers: ["Python", "C++", "Ruby"]
      },
      {
        id: 29,
        question: "O que é 'IoT' em tecnologia?",
        correct_answer: "Internet das Coisas",
        incorrect_answers: ["Inteligência Artificial", "Rede de Computadores", "Sistema Operacional"]
      },
      {
        id: 30,
        question: "Qual é o nome do fundador da SpaceX e Tesla, Inc.?",
        correct_answer: "Elon Musk",
        incorrect_answers: ["Jeff Bezos", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg"]
      },
      {
        id: 31,
        question: "Qual é o sistema operacional de código aberto desenvolvido pela Google para dispositivos móveis?",
        correct_answer: "Android",
        incorrect_answers: ["iOS", "Windows Phone", "BlackBerry OS"]
      },
      {
        id: 32,
        question: "O que é um 'emoji'?",
        correct_answer: "Um pequeno ícone usado para representar uma emoção ou expressão em mensagens de texto e mídias sociais.",
        incorrect_answers: ["Um novo tipo de telefone celular", "Um software de edição de imagens", "Um aplicativo de música"]
      },
      {
        id: 33,
        question: "Qual é a função principal de um roteador em uma rede de computadores?",
        correct_answer: "Direcionar o tráfego de dados entre dispositivos na rede",
        incorrect_answers: ["Reproduzir música em streaming", "Realizar chamadas de voz", "Armazenar arquivos"]
      },
      {
        id: 34,
        question: "O que significa a sigla 'HTML' na criação de páginas da web?",
        correct_answer: "Linguagem de Marcação de Hipertexto",
        incorrect_answers: ["Linguagem de Programação de Texto Hiperlink", "Linguagem de Hipertexto e Marcadores", "Linguagem de Texto e Marcadores de Hiperlink"]
      },
      {
        id: 35,
        question: "Qual é o nome do protocolo de transferência de arquivos usado para baixar arquivos da internet?",
        correct_answer: "FTP (File Transfer Protocol)",
        incorrect_answers: ["HTTP", "SMTP", "TCP/IP"]
      },
      {
        id: 36,
        question: "O que é um 'firewall' em termos de segurança de rede?",
        correct_answer: "Uma barreira de segurança que controla o tráfego de rede e protege contra ameaças",
        incorrect_answers: ["Um dispositivo de armazenamento externo", "Um aplicativo de edição de vídeo", "Um software de edição de fotos"]
      },
      {
        id: 37,
        question: "Qual é o termo usado para se referir a um programa malicioso que se espalha por anexos de e-mail?",
        correct_answer: "Vírus",
        incorrect_answers: ["Malware", "Trojan", "Worm"]
      },
      {
        id: 38,
        question: "Qual é o nome do sistema de pagamento móvel desenvolvido pela Apple?",
        correct_answer: "Apple Pay",
        incorrect_answers: ["Google Wallet", "Samsung Pay", "PayPal"]
      },
      {
        id: 39,
        question: "O que é 'Wi-Fi' em redes sem fio?",
        correct_answer: "Wireless Fidelity",
        incorrect_answers: ["Worldwide Interconnection of Fidelity", "Web Interface for Interconnection", "Wireless Internet Finder"]
      },
      {
        id: 40,
        question: "O que é um 'bit' em termos de computação?",
        correct_answer: "A menor unidade de informação em sistemas de computador, representada como 0 ou 1",
        incorrect_answers: ["Um byte", "Um caractere", "Um arquivo de dados"]
      },
      {
        id: 41,
        question: "Qual é o sistema operacional desenvolvido pela Apple para seus computadores?",
        correct_answer: "macOS",
        incorrect_answers: ["iOS", "Windows", "Linux"]
      },
      {
        id: 42,
        question: "O que é 'IoT' em tecnologia?",
        correct_answer: "Internet das Coisas",
        incorrect_answers: ["Inteligência Artificial", "Rede de Computadores", "Sistema Operacional"]
      },
      {
        id: 43,
        question: "Qual é o nome do sistema de vídeo chamadas desenvolvido pela Microsoft?",
        correct_answer: "Skype",
        incorrect_answers: ["Zoom", "FaceTime", "Google Duo"]
      },  
      {
        id: 44,
        question: "Qual é a tecnologia que permite aos carros se dirigirem de forma autônoma, sem intervenção humana?",
        correct_answer: "Veículo Autônomo",
        incorrect_answers: ["GPS", "Drone", "Robô"]
      },
      {
        id: 45,
        question: "O que significa a sigla 'AI' em termos de tecnologia?",
        correct_answer: "Inteligência Artificial",
        incorrect_answers: ["Aprendizado de Máquina", "Análise de Dados", "Integração de Aplicativos"]
      },
      {
        id: 46,
        question: "Qual é o nome do assistente virtual desenvolvido pela Microsoft?",
        correct_answer: "Cortana",
        incorrect_answers: ["Alexa", "Siri", "Google Assistant"]
      },
      {
        id: 47,
        question: "O que é um 'drone'?",
        correct_answer: "Um veículo aéreo não tripulado controlado remotamente",
        incorrect_answers: ["Um tipo de avião comercial", "Um robô terrestre", "Um veículo espacial"]
      },
      {
        id: 48,
        question: "Qual é o nome da linguagem de programação amplamente usada para desenvolver aplicativos móveis para dispositivos iOS?",
        correct_answer: "Swift",
        incorrect_answers: ["Java", "C++", "Python"]
      },
      {
        id: 49,
        question: "O que é um 'hackathon'?",
        correct_answer: "Um evento de programação intensivo e colaborativo em que equipes desenvolvem projetos em um curto período de tempo.",
        incorrect_answers: ["Um tipo de hardware de computador", "Um programa antivírus", "Um jogo online"]
      },
      {
        id: 50,
        question: "Qual é o nome do projeto de código aberto que oferece um sistema operacional gratuito e de código aberto baseado em Unix?",
        correct_answer: "Linux",
        incorrect_answers: ["Windows", "macOS", "Android"]
      },
      {
        id: 51,
        question: "O que é um 'self-driving car'?",
        correct_answer: "Um carro que pode se dirigir de forma autônoma sem intervenção humana.",
        incorrect_answers: ["Um carro esportivo de luxo", "Um carro elétrico", "Um carro a gasolina"]
      },
      {
        id: 52,
        question: "Qual é o nome da tecnologia que permite que dispositivos eletrônicos se comuniquem uns com os outros sem a necessidade de cabos?",
        correct_answer: "Bluetooth",
        incorrect_answers: ["Wi-Fi", "NFC", "GPS"]
      },
      {
        id: 53,
        question: "O que é um 'QR code'?",
        correct_answer: "Um código de barras bidimensional que armazena informações e pode ser lido por dispositivos móveis.",
        incorrect_answers: ["Um tipo de código de segurança", "Um código de desconto", "Um código postal"]
      },
      {
        id: 54,
        question: "Qual é o nome da tecnologia que permite transmitir áudio e vídeo pela Internet em tempo real?",
        correct_answer: "Streaming",
        incorrect_answers: ["Download", "Upload", "Streaming"]
      },
      {
        id: 55,
        question: "O que é um 'algoritmo' na ciência da computação?",
        correct_answer: "Um conjunto de instruções para realizar uma tarefa ou resolver um problema.",
        incorrect_answers: ["Uma medida de velocidade de internet", "Um tipo de dispositivo de armazenamento", "Um sistema operacional"]
      },
      {
        id: 54,
        question: "Qual é o nome do primeiro computador pessoal amplamente disponível, lançado em 1981?",
        correct_answer: "IBM PC",
        incorrect_answers: ["Commodore 64", "Apple II", "Atari 2600"]
      },
      {
        id: 55,
        question: "O que é 'criptomoeda'?",
        correct_answer: "Uma forma de moeda digital que utiliza criptografia para garantir transações e controlar a criação de novas unidades.",
        incorrect_answers: ["Um tipo de moeda física", "Um título de ações", "Uma nota promissória"]
      },
      {
        id: 56,
        question: "Qual é o nome do primeiro navegador de internet amplamente utilizado?",
        correct_answer: "Netscape Navigator",
        incorrect_answers: ["Internet Explorer", "Mozilla Firefox", "Google Chrome"]
      }
];